Вопрос:  
Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.

Ответ: 
Обратная косая черта '\' используется для обозначения классов символов.
\t  — Символ табуляции.
\n — Символ перехода на новую строку.
                      